台部署機動導彈車反制解放軍

全文

台部署機動導彈車反制解放軍

台軍部署雄風導彈機動發射車反制解放軍。

解放軍航母及軍艦編隊繞台頻繁，並將於今年8月派出雙航母參與演習。台灣國防部昨日首度公佈反制措施，將在2023年完成建構全台雄風反艦導彈機動發射車91輛，國軍可依據實際戰場需求，利用其機動性提高存活率，及增加聯合制海戰術運用彈性。

構成全島反艦攻擊網

台灣海軍的「機動導彈車」專案總預算近137億新台幣（下同，約35.4億港元）。根據規劃，將由中科院發展第二代岸基機動式反艦導彈系統，提高制海作戰能力，同時強化雄風二型、雄風三型反艦導彈的岸基機動發射系統外，還強調戰鬥力保存與強化通情指控能力，構成全島反艦導彈的攻擊網。

「海鋒」機動中隊現役的陸基型雄風二型反艦導彈，可在發。。。。。。。。。。達的偵察，射程達150公里，對解放軍航母編隊及艦隊都有相當大嚇阻力。

根據書面報告，海軍的計劃於2017年至2023年將完成雄風二型箱組導彈產製36枚、雄二飛彈壽限件換裝50枚，另有91輛機動車組車輛。車輛可視乎實際戰場需求，利用其。。。。。。。。。。劃預計會耗資25.5億元（約6.6億港元）。

另外，解放軍計劃8月在海南島周邊進行奪島、登陸演習，並以目前由。。。。。。。。。。部人士，指共軍航母戰鬥群將會通過東沙島，前往菲律賓海演習。

台灣蘋果新聞網

2023年先得91架發射車，夠唔夠用架?